[環保撚］食鹽含塑膠微粒

海洋裡的塑膠垃圾經過裂解後，成為小於5毫米的「塑膠微粒」，去年各國陸續發表海鹽遭到汙染。清大研究團隊這回針對台灣的食鹽研究，果然在裡頭發現片狀、條狀和顆粒狀塑膠微粒，數量難以估計。雖然還沒有研究證實塑膠微粒對人體有危害，不過有專家提出，它很容易沾黏有害物質，可能引起部分癌症、過動症等疾病。

清大教授凌永健說，「它（塑膠微粒）已經從環境進入到食物鏈，那進入到食物鏈，最後的受體就是人」，凌永健指出「目前是沒有證據去證明說它對人體有危害，但是也沒人敢說它是沒有危害。」

—————————————-
塑化調會影響人類生殖系統，影響精子品質、男嬰女性化、增加患睪丸癌、乳癌等疾病風險